\section{Versuchsdurchführung}
\subsection{Versuchsziel}
Zur Untersuchung der elektrischen Leitfähigkeit für verschiedene Typen von Festkörpern soll deren Leitfähigkeit bei verschiedenen Temperaturen vom Tieftemperaturbereich bis Raumtemperatur gemessen und analysiert werden. Dabei werden 3 Proben untersucht und Aufgaben für jede der Proben bearbeitet. Im Konkreten sind das folgende Aufgaben\begin{itemize}
	\item Kupferprobe:\begin{enumerate}
		\item der elektrische Widerstand soll während der Abkühlung von Raumtemperatur auf die Temperatur von flüssigem Helium gemessen werden. 
		\item die Abhängigkeit des Widerstandes von äußeren Magnetfeldern bei tiefen Temperaturen soll bestimmt werden.
	\end{enumerate}
	\item Niobprobe:\begin{enumerate}
		\item die Sprungtemperatur von Niob vom supraleitenden in den normalleitenden Zustand im magnetischen Nullfeld soll bestimmt werden.
		\item das kritische Magnetfeld bei der am tiefsten zu erreichenden Temperatur soll bestimmt werden.
		\item es sollen weitere Sprungtemperaturen für feste Magnetfelder zur Erstellung des supraleitenden Phasendiagramms bestimmt werden
	\end{enumerate}
	\item dotierte Siliziumprobe:\begin{enumerate}
		\item die Probengröße soll bestimmt werden
		\item während der Abkühlung auf die Temperatur von flüssigem Helium soll der elektrische Widerstand gemessen werden
		\item die Abhängigkeit des Widerstandes von äußeren Magnetfeldern bei der tiefsten zu erreichenden Temperatur soll untersucht werden
	\end{enumerate}
\end{itemize}
\subsection{Versuchsaufbau}
Wie eingangs erwähnt werden drei verschiedene Proben untersucht. Diese sind\begin{itemize}
	\item Kupferprobe: aufgewickelter Kupferdraht mit 1 m Länge und Durchmesser von 0.07 mm
	\item Niobprobe: aufgewickelter Niobdraht mit 0.1 m Länge und Durchmesser von 0.5 mm und einer Reinheit von 99.99\%
	\item Siliziumprobe: quaderförmig mit zu bestimmenden Dimensionen
\end{itemize}
Diese 3 Proben waren auf einem Probenträger aufgebracht. Zusätzlich zu diesen Proben waren auch noch 2 zu verwendende Thermometer aufgebracht. \begin{figure}[H]
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\includegraphics[scale=0.3]{kupferseite.jpg}
		\caption{}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}[t]{0.5\textwidth}
		\includegraphics[scale=0.3]{niobseite.jpg}
		\caption{}
	\end{subfigure}
	\caption{Aufnahmen des Probenhalters: In a) ist unten links die Kupferprobe zu sehen; in b) sind zuerst die beiden Thermometer oben befestigt, darauf folgt die quaderförmige Siliziumprobe und ganz unten ist die Niobprobe}
\end{figure}Auf diesen Probenhalter ist ein Vakuumbecher aufgebracht, der zu Beginn des Versuchs vakuumiert wird. Über den Becher wird noch ein supraleitender Magnet übergestülpt.\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}[c]{\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=2]{becher_ohne_spule.png}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[c]{\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=2]{becher_mit_spule.png}
\end{subfigure}
\caption{Aufnahmen des Vakuumbechers ohne Magnet (oben) und mit übergestülpten supraleitenden Magneten (unten)}
\end{figure}\newpage
Der Gesamtaufbau mit dem Heliumbehälter und dem Probenstab, an dem der Probenhalter und weiteres befestigt ist, wird nun schlussendlich noch einmal aufgeführt\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{aufbau.png}
\end{figure}
\newpage